No. 2147

眾經目錄序

隋翻經沙門及學士等撰

佛法東行。年代已遠。梵經西至流布漸多。舊來正典並由翻出。近遭亂世頗失原起。前寫後譯質文不同。一經數本增減亦異。致使凡人得容妄造。或私[打-丁+乘]要事更立別名。或輒搆餘辭仍取真號。或論作經稱。疏為論目。大小交雜是非共混。流濫不歸因循未定。將恐陵遲聖說動壞信心。義闕紹隆。理乖付囑。皇帝深崇三寶。洞明五乘。降勅所司。請興善寺大德。與翻經沙門及學士等。披檢法藏詳定經錄。隨類區辯總為五分。單本第一。重翻第二。別生第三。賢聖集傳第四。疑偽第五。別生疑偽不須抄寫。已外三分入藏見錄。至如法寶集之流淨住子之類。還同略抄例入別生。自餘高僧傳等。詞參文史。體非淳正。事雖可尋。義無在錄。又勘古目猶有闕本。昔海內未平諸處遺落。今天下既壹。請皆訪取。所願仁壽長延。法門具足。群生有幸。方益無窮。合成五卷。顯之於左。

都合二千一百九部五千五十八卷。
單本(原來一本更無別翻)

合三百七十部一千七百八十六卷。

右第一卷。

重翻(本是一經或有二重翻者乃至六重翻者)

合二百七十七部五百八十三卷。

賢聖集傳(賢聖所撰翻譯有原)

合四十一部一百六十四卷。

右第二卷。

已前二卷三分合六百八十八部二千五百三十三卷入藏見錄。
別生(於大部中抄出別行)

合八百一十部一千二百八十八卷。

右第三卷。

疑偽(名雖似正義沙人造)

合二百九部四百九十卷。

右第四卷。

已前二卷二分合一千一十九部一千七百七十八卷不須抄寫。
闕本(舊錄有目而無經本)

合四百二部七百四十七卷請訪。

右第五卷。

眾經目錄卷第一

單本(原來一本更無別翻)

　合三百七十部一千七百八十六卷

大乘經單本

一百五十九部五百五十八卷

大方廣佛華嚴經六十卷(或五十卷)　晉義熙年佛陀跋陀羅共法業等於揚州譯
大般涅槃經四十卷　北涼沮渠世曇無讖共惠嵩等於姑臧譯
摩訶般若波羅蜜經四十卷(或三十卷)　後秦世鳩摩羅什共僧叡等於長安逍遙園譯(一名大品經)
大方等大集經三十卷　北涼世曇無讖於姑臧譯
大方等日藏經十五卷　大隋開皇年耶舍於大興善寺譯
大方等月藏經十卷　齊世耶舍譯
菩薩瓔珞經十三卷(或十四卷)　前秦建元年竺佛念於長安譯
菩薩見實三昧經十四卷　齊世耶舍譯
佛名經十二卷　後魏世菩提留支於相州譯
月燈三昧經十卷　齊天統年耶舍共法智譯
賢劫經十三卷　晉元康年竺法護譯
華手經十卷(或十二卷或十一卷)　後秦弘始年鳩摩羅什於長安大寺譯
大方等月藏經十卷　齊世那連提法智等重譯
十住斷結經十卷　前秦建元年竺佛念共道安譯
大灌頂經九卷(或十二卷)　晉世帛尸梨蜜多羅譯
觀佛三昧經八卷　宋永初年佛陀跋陀羅於揚州譯
勝天王般若波羅蜜經七卷　陳世月支國王子婆首那於揚州譯
金光明經六卷(或七卷)　北涼世曇無讖譯後三卷陳時真諦譯
寶雲經七卷　梁世曼陀羅於揚州譯
法集經六卷(或七卷)　後魏世菩提留支於洛陽譯
菩薩處胎經五卷　前秦世竺佛念於長安譯
信力入印法門經五卷　後魏世菩提留支譯
大悲經五卷　齊天統年耶舍共法智於相州譯
深密解脫經五卷　後魏世留支於洛陽譯
念佛三昧經五卷(或六卷)　宋大明年功德直於揚州譯
大方等無相經六卷(一名大雲經)　前秦世竺佛念於長安譯
密迹金剛力士經四卷　晉太康年竺法護譯
大方等陀羅尼經四卷　北涼世法眾於高昌郡譯
海龍王經四卷　北涼世曇無讖譯
央掘魔羅經四卷　宋元嘉年求那跋陀羅於揚州譯
僧伽吒經四卷　後魏世月婆首那譯
稱揚諸佛功德經三卷　後秦弘始年羅什譯
等目菩薩所問三昧經三卷(或二卷)　晉世竺法護譯
菩薩藏經三卷　後秦弘始年羅什譯
力莊嚴三昧經三卷　大隋開皇年耶舍譯
明度五十校計經二卷　後漢世安世高譯
須真天子經四卷　晉太始年竺法護譯
瓔珞本業經二卷　前秦世竺佛念譯
超日明三昧經二卷　晉太始年竺法護譯
月上女經二卷　大隋開皇年崛多譯
中陰經二卷　前秦世竺佛念於長安譯
須彌藏經二卷　齊世耶舍共法智譯
首楞嚴三昧經二卷(或三卷)　後秦弘始年羅什譯
大法鼓經二卷　宋世求那跋摩於揚州譯
諸佛要集經二卷　晉世竺法護譯
文殊師利佛土嚴淨經二卷　晉永熙年竺法護於洛陽譯
濡首菩薩無上清淨分衛經二卷(一名決了諸法如幻三昧經)　宋世翔公於南海郡譯
大乘同性經二卷　後周天和年闍那崛多共僧安譯
諸法無行經二卷　後秦弘始年羅什譯
阿閦佛國經二卷(或一卷一名佛剎菩薩學成經)
般舟三昧經三卷(或二卷)　晉世竺法護譯
蓮華面經二卷　大隋開皇年耶舍譯
迦葉經二卷　後魏世月婆首那譯
孔雀王陀羅尼經二卷　梁世僧伽婆羅譯
無上依經二卷　陳世沙門真諦於廣州譯
未曾有因緣經二卷　南齊世曇景譯
成具光明定意經一卷　後漢靈帝世支曜譯
太子須大拏經一卷　西秦世法堅譯
太子慕魄經一卷　晉世竺法護譯
須賴經一卷　吳黃武年支謙譯
金色王經一卷　後魏世留支譯
獨證自誓三昧經一卷(一名如來自誓三昧經)　晉世竺法護譯
摩訶摩耶經一卷　南齊世曇景譯
大方等如來藏經一卷　晉義熙年佛陀跋陀羅譯
如來方便善巧呪經一卷　大隋開皇年崛多譯
勝鬘師子吼一乘大方便經一卷　宋元嘉年求那跋陀羅於揚州譯
須摩提菩薩經一卷(一名須摩提經)　晉世竺法護譯
希有校量功德經一卷　大隋開皇年崛多譯
梵女首意經一卷　晉世竺法護譯
差摩波帝受記經一卷　後魏世留支譯
月明菩薩經一卷　吳黃武年支謙譯
滅十方冥經一卷　晉元熙年竺法護譯
普門品經一卷　晉太康年竺法護譯
菩薩十住經一卷
心明經一卷

　右二經晉世竺法護譯。

月燈三昧經一卷(一名文殊師利菩薩十事行一名逮慧三昧經)　宋世先公譯
不思義光菩薩所說經一卷(一名無思議光孩童菩薩經)　晉世竺法護譯
文殊師利問菩薩署經一卷(一名問署經)　後漢靈帝世支讖譯
佛說德光太子經一卷(一名賴吒問光德太子經)　晉太始年竺法護譯
施燈功德經一卷(一名然燈經)　齊世耶舍譯
菩薩訶色欲經一卷　後秦弘始年羅什譯
人本欲生經一卷　後漢桓帝世安世高譯
人所從來經一卷　晉世竺法護譯
不增不減經一卷
佛語經一卷
無字寶篋經一卷

右三經後魏世留支譯。

如來師子吼經一卷　後魏世菩提留支共佛陀扇多譯
十法經一卷　梁普通年僧伽婆羅於揚州譯
不必定入定入印經一卷　後魏世留支譯
十二佛名經一卷　大隋開皇年崛多譯
魔逆經一卷　晉太康年竺法護譯
濟諸方等學經一卷
菩薩行五十緣身經一卷

右二經晉世竺法護譯。

內藏百寶經一卷　後漢靈帝世支讖譯
大方廣總持經一卷　大隋開皇年毘尼多留支譯
彌勒菩薩所問本願經一卷　晉世竺法護譯
文殊師利說般若波羅蜜經一卷　梁天監年曼陀羅譯
牢固女經一卷　大隋開皇年耶舍譯
演說道業經一卷　西秦世法堅譯
菩薩生地經一卷(一名差摩竭經)　吳黃武年支謙譯
菩薩道樹經一卷(一名私阿昧經一名私阿末經一名道樹三昧經)　吳世支謙譯
寶網經一卷(一名寶網童子經)　晉世竺法護譯
百佛名經一卷　大隋開皇年耶舍譯
無量義經一卷　南齊建元年曇無伽他耶舍於揚州譯
觀彌勒上生兜率天經一卷　北涼世沮渠安陽侯譯
無量壽觀經一卷　宋元嘉年畺良耶舍於揚州譯
觀普賢菩薩行法經一卷　宋元嘉年曇無蜜多於揚州譯
不空羂索經一卷　大隋開皇年崛多譯
觀藥王藥上二菩薩經一卷　宋元嘉年畺良耶舍譯
請觀世音消伏毒害陀羅尼經一卷　宋世外國舶主竺難提譯
十一面觀世音經一卷　後周世崛多譯
觀世音菩薩授記經一卷　宋世曇無竭於楊州譯
鹿母經一卷　晉世竺法護譯
鹿子經一卷　吳建興年支謙譯
除恐災患經一卷　魏世白延譯
八吉祥經一卷　宋元嘉年求那跋陀羅於荊州譯
溫室洗浴眾僧經一卷
四不可得經一卷

右二經晉世竺法護譯。

諸德福田經一卷(一云福田經)　晉世法炬法立譯
出家功德經一卷　吳世支謙譯
大方廣十輪經十卷　(或八卷)
大方便報恩經七卷
七佛經四卷
大方廣如來性起經三卷(或二卷)
菩薩本行經三卷
不思議功德經二卷(一名功德經)
大吉義呪經二卷(或四卷)
菩薩夢經二卷
文殊問經二卷
仁王般若經二卷
法界體性無分別經二卷
密迹力士經二卷
虛空藏菩薩問持經幾福經一卷
大方廣如來祕密藏經一卷
善臂菩薩所問經二卷
菩薩修行經一卷(一名威勢長者觀身行經)
菩薩投身餓虎起塔因緣經一卷
一切施主所行檀波羅蜜經一卷
頻婆娑羅王詣佛供養經一卷
薩羅國經一卷
大意經一卷
天王太子辟羅經一卷
長者音悅經一卷
長者法志妻經一卷
一切智光明仙人慈心因緣不食肉經一卷
文殊師利般涅槃經一卷
師子月佛本生經一卷
阿彌陀鼓音聲陀羅尼經一卷
法華三昧經一卷
金剛三昧本性清淨不壞不滅經一卷(一名金剛清淨經)
寶積三昧文殊師利問法身經一卷
千佛因緣經一卷
八部佛名經一卷
八吉祥神呪經一卷
八陽經一卷
十吉祥經一卷
賢首經一卷(一名賢首夫人經)
甚深大迴向經一卷
賢者五福德經一卷
幻士仁賢經一卷
藥師瑠璃光經一卷

大乘律單本

一十四部三十卷

佛藏經四卷　後秦弘始年羅什於長安譯
菩薩藏經一卷　梁天監年僧伽婆羅於揚州譯
決定毘尼經一卷　眾錄皆云燉煌譯竟不顯世代人名
寶梁經二卷　北涼世道龔譯
梵網經二卷　後秦世羅什譯
文殊師利悔過經一卷(一名文殊師利五體悔過經)
舍利弗悔過經一卷(一名悔過經)

右二經晉世竺法護譯。

優婆塞戒經十卷(或五卷是在家菩薩戒)　北涼世曇無讖與惠嵩等譯
大方廣三戒經三卷
法律三昧經一卷
菩薩內戒經一卷
三曼陀跋陀羅菩薩經一卷
菩薩受齋經一卷
淨業障經一卷

大乘論單本

四十二部一百一十一卷

大智度經論一百卷　後秦弘始年羅什於長安譯
十地經論十二卷　後魏永明年勒那摩提共菩提留支於洛陽譯
十住毘婆沙經論十四卷(龍樹菩薩撰)　後秦世羅什譯
大涅槃經論一卷　達摩菩提譯
大涅槃經本有今無偈論一卷　陳世真諦於廣州譯
彌勒菩薩所問經論十卷(或九卷或五卷)　後魏世留支譯
寶積經論四卷
金剛般若經論三卷
勝思惟經論三卷(或四卷)
三具足經論一卷
法華經論一卷
轉法輪經論一卷
寶髻菩薩四法經論一卷
無量壽經論一卷
文殊師利問菩提經論二卷(一名伽耶頂經論)

右九論後魏世菩提留支譯。

大莊嚴論十卷(或十五卷馬鳴菩薩撰)　後秦世羅什譯
佛性論四卷　陳世真諦譯
大丈夫論二卷(提婆菩薩撰)　北涼世道泰譯
中邊論三卷　陳世真諦譯
迴諍論一卷　後魏世瞿曇留支譯
佛阿毘曇論二卷　陳世真諦譯
業成就論一卷　後魏世瞿曇留支譯
中論四卷　後秦世羅什於長安譯
順中論二卷　後魏世菩提留支譯
百論二卷　後秦世羅什譯
起信論一卷
三無性論一卷

右二論陳世真諦譯。

入大乘論二卷(堅意菩薩撰)　北涼世道泰譯
如實論一卷　陳世真諦譯
十二門論一卷　後秦世羅什譯
十八空論一卷　陳世真諦譯
寶性論四卷　後魏世菩提留支譯
方便心論一卷　後魏延興年吉迦夜與曇曜譯
金七十論三卷
思塵論一卷
解拳論一卷

右三論陳世真諦譯。

十二因緣論一卷
一輸盧迦論一卷(龍樹菩薩撰)
百字論一卷
破外道四宗論一卷
破外道涅槃論一卷

右五論後魏世菩提留支譯。

發菩提心論二卷　姚秦三藏法師鳩摩羅什譯

小乘經單本

一百二部四百一十七卷

正法念處經七十卷　後魏世留支譯
增壹阿含經五十一卷　前秦建元年曇摩難提譯
中阿含經六十卷　晉世僧迦提婆譯
雜阿含經五十卷　宋世求那跋陀羅譯
長阿含經二十二卷　後秦弘始年佛陀耶舍共竺佛念譯
賢愚經十六卷(或十七卷)　後魏沙門惠覺共沙門威德在高昌譯
雜寶藏經十卷　後魏延興年吉迦夜共曇曜譯
普曜經八卷　晉永嘉年竺法護譯
生經五卷(或四卷)　晉世竺法護譯
修行道地經六卷
陰持入經二卷

右二經後漢世安世高譯。

中本起經二卷　後漢建安年康孟詳共竺大力譯
興起行經二卷　後漢世康孟詳譯
達摩多羅禪經二卷　後秦世佛陀跋陀羅譯
義足經二卷　吳黃武年支謙譯
毘耶婆問經二卷　後魏世菩提留支譯
大安般經一卷(或二卷)
安般守意經一卷(或二卷)

右二經後漢世安世高譯。

般泥洹經一卷　宋元嘉年求那跋陀羅譯
當來變經一卷
過去佛分衛經一卷
柰女耆域經一卷

右三經晉世竺法護譯。

淨飯王般涅槃經一卷　北涼世安陽侯沮渠京聲譯
八師經一卷　吳世支謙譯
大迦葉本經一卷　晉世竺法護譯
四願經一卷　吳黃武年支謙譯
婦人遇辜經一卷(一名婦遇對經)　西秦世法堅譯
辯意長者子所問經一卷(一名長者辯意經)　後魏世法場譯
胞胎經一卷(一名胞胎受身經)
四自侵經一卷

右二經晉世竺法護譯。

五百弟子自說本起經一卷　晉太康年竺法護譯
七女本經一卷
阿難四事經一卷

右二經吳黃武年支謙譯。

所欲致患經一卷　晉世竺法護譯
法受塵經一卷
禪行法想經一卷

右二經後漢世安世高譯。

四天王經一卷　宋元嘉年智嚴共寶雲譯
佛垂般涅槃略說教誡經一卷　後秦弘始年羅什譯
別譯雜阿含經二十卷
優婆夷淨行經二卷
難提釋經一卷
無垢優婆夷問經一卷
造立形像福報經一卷
法常住經一卷
懈怠耕者經一卷
優填王經一卷(一名優填王作佛形像經)
阿難七夢經一卷(一名阿難八夢經或誤作入字)
佛入涅槃金剛力士哀戀經一卷
迦葉赴佛涅槃經一卷(一名佛般涅槃時迦葉赴佛經)
佛滅度後棺斂葬送經一卷(一名比丘師經一名師比丘經)
灌佛經一卷(一名摩訶剎頭經)
羅雲忍經一卷(一名忍辱經)
出家緣經一卷
三品弟子經一卷(一名弟子學有三輩經)
四輩經一卷
見正經一卷(一名生死變識經)
荷鵰阿那含經一卷(一名呵調阿那含經)
五無返復經一卷(一名五有返復經)
阿含正行經一卷(一名佛說正意經)
五恐怖世經一卷
大魚事經一卷
頞多和多耆經一卷
梵摩難國王經一卷
摩訶迦葉度貧母經一卷
中心經一卷
龍王兄弟經一卷(一名降龍王經一名難龍經)
沙曷比丘功德經一卷
樹提伽經一卷
盧至長者經一卷
須摩提長者經一卷
燈指因緣經一卷
十二品生死經一卷
諫王經一卷(一名大小諫王經)
五王經一卷
未羅王經一卷
摩達國王經一卷
普達王經一卷
揵陀國王經一卷
堅意經一卷(一名堅心意經)
佛大僧大經一卷
耶祇經一卷
十二頭陀經一卷(一名沙門頭陀經)
護淨經一卷
木槵子經一卷
時經一卷(一名時非時經)
錫杖經一卷
栴檀樹經一卷
新歲經一卷(一名婆惒羅經)
貧窮老公經一卷(一名貧窮老經)
長者子懊惱三處經一卷
佛說越難經一卷(一名曰難經)
旃檀越國王經一卷
自愛經一卷(一名自愛不自愛經)
佛說處處經一卷
無上處經一卷
輪轉五道罪福報應經一卷
未生怨經一卷
十八泥犁經一卷
泥犁經一卷(一名勤苦泥犁經)
罪業報應教化地獄經一卷
僧護因緣經一卷
那先比丘經二卷(或一卷)

小乘律單本

二十九部二百六十七卷

四分律六十一卷　後秦世佛陀耶舍共竺佛念譯
十誦律六十一卷　晉世卑摩羅叉於壽春譯
僧祇律四十卷　晉世佛陀跋陀羅共法顯譯
彌沙塞律三十卷　宋景平年佛陀什共智勝譯
僧祇戒本一卷　後魏世曇摩迦羅譯
四分戒本一卷　後魏世佛陀耶舍譯
解脫戒本一卷(出迦葉毘律)　後魏世瞿曇留支譯
沙彌威儀一卷　宋世求那跋摩譯
曇無德羯磨一卷　魏正元年曇諦於洛陽譯
四分尼羯磨一卷
優婆塞五戒相一卷

右二律宋元嘉年求那跋摩譯。

善見律毘婆沙十八卷　南齊永明年沙門僧伽跋陀羅於廣州譯
鼻奈耶十卷　前秦世竺佛念譯
薩婆多毘尼摩德勒伽十卷　宋元嘉年僧伽跋摩譯
舍利弗問經一卷
大愛道比丘尼經二卷
真偽沙門經一卷(一名摩訶比丘經)
戒消災經一卷
迦葉禁戒經一卷
犯戒罪報輕重經一卷(一名犯罪經)
僧祇比丘尼戒本一卷
十誦比丘戒本一卷
十誦比丘尼戒本一卷
四分比丘尼戒本一卷
大比丘威儀經二卷
優波塞五戒威儀經二卷
優波離問經一卷
毘尼母經八卷
薩婆多毘尼毘婆沙八卷

小乘論單本

二十四部三百四卷

阿毘曇毘婆沙論八十四卷(或一百九卷)　北涼世佛陀跋摩共道泰譯
阿毘曇論三十卷(或二十卷一名迦旃延阿毘曇名八犍度論)　前秦建元年僧伽提婆共竺佛念譯
舍利弗阿毘曇論二十二卷　後秦弘始年曇摩崛多共曇摩耶舍譯
毘婆沙阿毘曇論十四卷(一名廣說)　前秦建元年僧伽提婆於洛陽譯
出曜論十九卷　前秦世竺佛念譯
婆須蜜所集論十卷　前秦建元年僧伽跋澄共竺佛念譯
立世阿毘曇論十卷
俱舍論二十二卷

右二論陳世真諦譯。

法勝阿毘曇論七卷　齊天統年耶舍共法智譯
十八部論一卷
四諦論四卷
部異執論一卷
明了論一卷
隨相論一卷

右五論陳世真諦譯。

成實論二十一卷　後秦世羅什譯
解脫道論十三卷　梁世僧伽婆羅譯
阿毘曇心論四卷
三法度論三卷

右二論晉太康元年僧伽提婆共慧遠於廬山譯。

雜阿毘曇心論十一卷　宋元嘉年伊業波羅共求那跋摩譯
眾事分阿毘曇十二卷
甘露味阿毘曇二卷
三彌底論四卷(或三卷)
分別功德論三卷
辟支佛因緣論二卷(或一卷)

眾經目錄卷第一

眾經目錄卷第二

隋翻經沙門及學士等撰

重翻(本是一經或有二重翻者乃至六重翻者)

　合二百七十七部五百八十三卷

大乘經重翻

一百七十二部四百一十六卷

悲華經十卷　北涼沮渠蒙遜世曇無讖於姑臧譯
大悲芬陀利經八卷

右二經同本異譯。

妙法蓮華經七卷　後秦弘始年羅什譯
正法華經十卷　晉太康年竺法護譯

右二經同本異譯。

楞伽阿跋多羅經四卷　宋元嘉年求那跋陀羅譯
入楞伽經十卷　後魏世菩提留支譯

右二經同本異譯。

菩薩行方便境界神通變經三卷
大薩遮尼乾子經八卷(或七卷)　後魏世菩提留支譯

右二經同本異譯。

大樹緊那羅王所問經四卷　後秦弘始年羅什譯
伅真陀羅所問經三卷(或二卷)　後漢建寧年支讖譯

右二經同本異譯。

持人菩薩所問經四卷　晉世竺法護譯
持世經四卷(一名法印經)　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

弘道廣顯三昧經四卷　晉永嘉年竺法護譯
阿耨達龍王經二卷(或三經一名阿耨諸佛)　晉世竺法護譯

右二經同本異譯。

普超三昧經三卷　晉太康年竺法護譯
阿闍世王經二卷　後漢世支讖譯

右二經同本異譯。

等集眾德三昧經二卷(或三卷)　晉世竺法護譯
集一切福德三昧經三卷

右二經同本異譯。

聖善住意天子所問經三卷　後魏世留支譯
如幻三昧經二卷(或三卷)　晉世竺法護譯

右二經同本異譯。

無極寶三昧經一卷　晉永嘉年竺法護譯
寶如來三昧經二卷

右二經同本異譯。

慧上菩薩問大善權經二卷　晉太康年竺法護譯
大乘方便經二卷(或三卷)　晉世竺難提譯

右二經同本異譯。

文殊師利現寶藏經二卷　晉太始年竺法護譯
大方廣寶篋經三卷

右二經同本異譯。

奮迅王問經二卷　後魏世留支譯
自在王經二卷　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

佛昇忉利天為母說法經二卷　晉太康年竺法護譯
道神足無極變化經四卷(或三卷)　晉太康年安法欽譯

右二經同本異譯。

維摩詰經二卷　吳黃武年支謙譯
維摩詰所說經三卷　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

彌勒成佛經一卷　晉世竺法護譯
彌勒下生成佛經一卷(一名彌勒受決經)　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

小無量壽經一卷　宋永嘉年求那跋陀羅譯
無量壽佛經一卷　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

老女人經一卷(亦名老母經)　吳月優婆塞支謙譯
老母六英經一卷　宋天竺三藏求那跋陀羅譯

右二經同本異譯。

文殊師利巡行經一卷　後魏世留支譯
文殊師利行經一卷　大隋開皇年崛多譯

右二經同本異譯。

大淨法門經一卷　晉世竺法護譯
大莊嚴法門經二卷　大隋開皇年崛多譯

右二經同本異譯。

金剛上味陀羅尼經一卷　後魏世佛陀扇多譯
金剛場陀羅尼經一卷　大隋開皇年崛多譯

右二經同本異譯。

正恭敬經一卷　後魏世佛陀扇多譯
善恭敬經一卷　大隋開皇年崛多譯

右二經同本異譯。

離垢施女經一卷　晉太康年竺法護譯
德無垢女經一卷(闕本訪得)　後魏興和年瞿曇留支譯
無垢施菩薩分別應辯經一卷　晉世竺法護譯

右三經同本異譯。

無畏德女經一卷　後魏元象年佛陀扇多譯
佛說阿闍世女阿術達菩薩經一卷　晉世竺法護譯

右二經同本異譯。

無崖際持法門經一卷　西秦世法堅譯
尊勝菩薩入無量門陀羅尼經一卷　齊世萬天懿於相州譯

右二經同本異譯。

第一義法勝經一卷　後魏興和年留支譯
大威燈光仙人問疑經一卷　隋三藏闍那崛多譯

右二經同本異譯。

八吉祥經一卷　梁三藏僧伽婆羅譯
八佛名經一卷　大隋開皇年崛多譯

右二經同本異譯。

龍施女經一卷　晉世竺法護譯
龍施菩薩本起經一卷

右二經同本異譯。

睒子經一卷　西秦世法堅譯
菩薩睒經一卷

右二經同本異譯。

順權方便經二卷(一名轉女身菩薩經一卷)　晉世竺法護譯
樂瓔珞莊嚴方便經一卷　宋世法海譯

右二經同本異譯。

了本生死經一卷　吳黃武年支謙譯
稻芉經一卷

右二經同本異譯。

大方廣菩薩十地經一卷　晉世竺法護譯
莊嚴菩提心經一卷　後秦弘始年羅什譯

右二經同本異譯。

無所希望經一卷(一名象步經)　晉世竺法護譯
象腋經一卷

右二經同本異譯。

大方等修多羅王經一卷　後魏世留支譯
轉有經一卷　元魏三藏佛陀扇多譯

右二經同本異譯。

大乘要慧經一卷
彌勒菩薩所問經一卷　後魏世留支譯

右二經同本異譯。

慧印三昧經一卷　吳世支謙譯
如來智印經一卷

右二經同本異譯。

方等泥洹經二卷　晉世佛陀跋陀羅共法顯譯
哀泣經二卷
四童子經三卷　隋開皇年闍那笈多等譯

右二經同本異譯。

大雲請雨經一卷　後周世崛多譯
大雲輪經二卷　大隋開皇年耶舍譯

右二經同本異譯。

一切法高王經一卷　後魏興和年留支譯
諸法勇王經一卷

右二經同本異譯。

決定總持經二卷(一名決總持經)　晉世竺法護譯
謗佛經一卷　後魏世留支譯

右二經同本異譯。

乳光佛經一卷　晉世竺法護譯
犢子經一卷

右二經同本異譯。

放光般若波羅蜜經三十卷　西晉無羅叉共竺叔蘭等譯
光讚般若波羅蜜經十卷(或十五卷)　晉太康年竺法護譯

右二經同本異譯。

廣博嚴淨不退轉輪經六卷(或四卷)　宋元嘉年沙門智嚴共寶雲譯
不退轉法輪經四卷
阿惟越致遮經三卷(或四卷)　晉太康年竺法護譯

右三經同本異譯。

思益梵天問經四卷　後秦弘始年羅什譯
持心梵天所問經四卷(或六卷一名等御諸法一名莊嚴佛法)　晉太康年竺法護譯
勝思惟梵天所問經六卷　後魏世菩提留支譯

右三經同本異譯。

度諸佛境界智嚴經一卷　梁曼陀羅共僧伽婆羅譯
如來莊嚴智慧光明入諸佛境界經二卷　後魏世菩提留支譯
度諸佛境界智光嚴經一卷

右三經同本異譯。

佛說月光童子經一卷(更有一卷同名而卷小不足)　晉世竺法護譯
申日經一卷
德護長者經二卷　大隋開皇年耶舍譯

右三經同本異譯。

佛遺日摩尼寶經一卷　後漢光和年支讖譯
大寶積經一卷
摩訶衍寶嚴經一卷

右三經同本異譯。

金剛般若經一卷(舍衛國)　後秦弘始年羅什譯
金剛般若經一卷(婆伽婆)　後魏世菩提留支譯
金剛般若經一卷(祇陀樹林)　陳世真諦譯

右三經同本異譯。

大方等頂王經一卷(一名維摩詰子問經)
大乘頂王經一卷
善思童子經二卷　大隋開皇年崛多譯

右三經同本異譯。

長者制經一卷(一名制經)
逝童子經一卷　晉世支法度譯
佛說菩薩逝經一卷(一名逝經)

右三經同本異譯。

文逝師利問菩提經一卷(亦名菩提無行經)　後秦弘始年羅什譯
伽耶山頂經一卷　後魏世菩提留支譯
象頭精舍經一卷　大隋開皇年毘尼多留支譯

右三經同本異譯。

貝多樹下思惟十二因緣經一卷　晉世竺法護譯
聞城十二因緣經一卷　後漢世安世高譯
十二因緣經一卷　南齊永明年求那毘地譯

右三經同本異譯。

郁伽長者所問經一卷　魏世康僧鎧譯
法鏡經一卷　後漢世安公共佛調譯
郁迦羅越問菩薩行經一卷　晉世竺法護譯

右三經同本異譯。

無量清淨平等覺經二卷　魏世帛延譯
阿彌陀經二卷　吳黃武年支謙譯
無量壽經二卷　晉永嘉年竺法護譯

右三經同本異譯。

道行般若波羅蜜經一卷　後漢光和年支讖譯
新道行經十卷(或七卷一名新小品經)　晉太始年竺法護譯
小品經十卷(或七卷或八卷)　後秦弘始年羅什譯
明度經六卷(或四卷一名大明度無極經)　吳黃武年支謙譯

右四經同本異譯。

轉女經一卷
腹中女聽經一卷　南齊世法化誦出
胎藏經一卷
無垢賢女經一卷

右四經同本異譯。

觀虛空藏菩薩經一卷　宋元嘉年曇摩蜜多於楊州譯
虛空藏菩薩經一卷
虛空藏神呪經一卷　後秦世佛陀耶舍譯
虛空孕經二經　大隋開皇年崛多譯

右四經同本異譯。

無量門微密持經一卷　吳黃武年支謙譯
出生無量門持經一卷　晉元熙年佛陀跋陀羅譯
阿難目佉尼訶離陀羅尼經一卷　後魏世佛陀扇多譯
無量門破魔陀羅尼經一卷　宋大明年功德直於荊州譯
舍利弗陀羅尼經一卷
一向出生菩薩經一卷　大隋開皇年崛多譯

右六經同本異譯。

前世三轉經一卷
銀色女經一卷

右二經同本異譯。

和休經一卷
太子刷護經一卷

右二經同本異譯。

善法方便陀羅尼經一卷
金剛祕密普門陀羅尼經一卷

右二經同本異譯。

阿闍世王受決經一卷
採華違王上佛受決經一卷

右二經同本異譯。

師子奮迅菩薩所問經一卷
華積陀羅尼經一卷
華聚陀羅尼經一卷

右三經同本異譯。

漸備一切智德經五卷(是華嚴經十地品)　晉元康年竺法護別譯
十住經四卷(亦是十地品)　後秦弘始年羅什別譯
羅摩伽經三卷(是入法界品)　西秦乞伏仁世聖堅別譯
信力入印法門經五卷(是華嚴經別品)　後魏世菩提留支別譯
如來興顯經四卷(一名興顯如幻經是如來性起品)　晉元康年竺法護別譯
度世經六卷(是離世間品)　晉元康年竺法護別譯
菩薩十住行道品一卷(是十住品)
菩薩本業經一卷(是淨行品并十住品略無偈)　吳黃武年支謙別譯
諸菩薩求佛本業經一卷(是淨行品)

右九經是華嚴經別品殊譯。

大般泥洹經六卷(是大般涅槃經前分十六卷盡大眾問品)　晉義熙年沙門法顯譯

右一經是大般涅槃經別品殊譯。

大哀經八卷(是初陀羅尼自在菩薩品或七卷)　晉元康年竺法護譯
虛空藏所問經六卷(是虛空藏菩薩品或八卷)　西秦乞伏仁世聖堅譯
寶髻菩薩經二卷(是寶髻菩薩品一名菩薩淨行經)　晉永熙年竺法護譯
阿差末經七卷(是無盡意品或四卷)　晉永嘉年竺法護譯
無盡意經四卷(亦是阿差末經)　晉太始年竺法護譯
無言菩薩經二卷　晉世竺法護譯
寶女經四卷(是寶女品或三卷)　晉太康年竺法護譯

右七經是大集經別品殊譯。

相續解脫經一卷(是深密解脫經少分)　宋元嘉年求那跋陀羅譯
解節經一卷　陳世真諦譯

右二經是深密經別品殊譯。

放鉢經一卷

右一經是普超經別品殊譯。

拔陀菩薩經一卷(是初四品)

右一經是般舟三昧經別品殊譯。

大乘律重翻

三部三卷

清淨毘尼方廣經一卷　晉世竺法護譯
文殊師利淨律經一卷　晉世竺法護譯
寂調音所問經一卷　宋世法海譯

右三律同本異譯。

大乘論重翻

八部五十二卷

攝大乘釋論十二卷　陳世真諦譯
攝大乘釋論十卷(或十五卷)　陳世真諦於廣州譯

右二論同本異譯。

菩薩地持論八卷(或十卷)　北涼世曇無讖譯
菩薩善戒經十卷(一名菩薩跋地經)　宋元嘉年求那跋摩於楊州譯

右二論同本異譯。

攝大乘本論二卷　後魏世佛陀扇多譯
攝大乘論三卷　陳世真諦於廣州譯

右二論同本異譯。

唯識論一卷(唯識無境界)　後魏世瞿曇留支譯
唯識論一卷(後道不共他)　陳世真諦譯

右二論同本異譯。

小乘經重翻

九十四部一百一十二卷

阿蘭若習禪法經一卷　後秦弘始年羅什譯
坐禪三昧經二卷(或三卷)

右二經同本異譯。

舍頭諫經一卷(亦名太子二十八宿經或名虎耳太子經)　晉永嘉年竺法護譯
摩登伽經三卷(或二卷)

右二經同本異譯。

本相猗致經一卷　後漢世安世高譯
緣本致經一卷

右二經同本異譯。

阿難問事佛吉凶經一卷　西秦乞伏仁世法堅譯
佛說阿難分別經一卷(一名分別經)

右二經同本異譯。

罪業報應經一卷(一名分別業報經)
業報差別經一卷　大隋開皇年曇法智譯

右二經同本異譯。

五母子經一卷
沙彌羅經一卷

右二經同本異譯。

阿遬達經一卷
玉耶經一卷(一名長者詣佛說子婦不恭敬經一名七婦經)

右二經同本異譯。

盂蘭盆經一卷
灌臘經一卷(一名般泥洹後四輩灌臘經)
報恩奉瓫經一卷

右三經同本異譯。

摩登女經一卷(一名摩㔁女經一名阿難為蠱道所呪經)
摩登女解形中六事經一卷

右二經同本異譯。

過去現在因果經四卷　宋世求那跋陀羅譯
太子本起瑞應經二卷　吳建興年支謙譯
修行本起經二卷　後漢世曇果竺大力共譯

右三經同本異譯。

雜藏經一卷　晉世佛陀跋陀羅共法顯譯
鬼問目連經一卷
餓鬼報應經一卷(一名目連說地獄餓鬼因緣經)

右三經同本異譯。

瑠璃王經一卷　晉世竺法護別譯
鴦崛髻經一卷(一名指髻經)　晉世竺法護別譯
移山經一卷(一名力士移山經)　晉世竺法護別譯
三摩竭經一卷(一名須摩提女經一名難國王經一名忿和檀王經)　吳世竺律炎譯
大愛道般泥洹經一卷(一名佛母般泥洹經)　宋世沮渠安陽侯於楊州譯
須達經一卷(一名長者須達經一名三歸五戒慈心厭離功德經)　南齊永明年求那毘地譯
行七行現報經一卷(出第三十卷)
阿難同學經一卷(出第三十八卷)
增一阿含經一卷
群牛譬經一卷
國王不離先尼十夢經一卷(一名國王十夢經)
波斯匿王太后崩塵坌身經一卷(一名波斯匿王喪母經)
施食獲五福報經一卷(一名五福德經一名施色力經)
四未曾有法經一卷
阿那邠邸化七子經一卷
放牛經一卷
長者子六過出家經一卷

右十七經並是增一阿含別品異譯。

漏分布經一卷　後漢世安世高譯
四諦經一卷　後漢興平年康孟詳譯
是法非法經一卷　後漢世安世高譯
一切流攝守因緣經一卷　後漢世安世高譯
頂生王故事經一卷(一名文陀竭王經出十一卷)
鹽王五天使者經一卷(一名鐵城泥犁經出十二卷)
古來世時經一卷(出第十三卷)
長壽王經一卷(出第十七卷)
阿那律八念經一卷(一名禪行斂意經出十八卷)
釋摩男本經一卷(一名苦陰因事經出第二十五卷)　吳黃武年支謙譯
瞿曇彌記果經一卷(出第二十八卷)
諸法本經一卷(出第二十八卷)
魔嬈亂經一卷(一名弊魔試目連經一名魔王入目揵蘭腹經出第三十卷)
賴吒和羅經一卷(出第三十一卷)　吳黃武年支謙譯
梵摩喻經一卷(出三十二卷)　吳世支謙譯
鸚鵡經一卷(一名兜調經出第三十四卷)
齋經一卷(一名八關齋經一名優婆夷墮舍迦經出第五十五卷)　吳黃武年支謙譯
十支居士八城人經一卷(出第六十卷)
法海經一卷(一名海八德經一名瞻波比丘經一名水經)
比丘問佛多優婆塞命終經一卷
佛說求欲經一卷
梵志孫陀耶致經一卷(一名孫陀耶致經)
凡人有三事愚癡不足經一卷
萍沙王五願經一卷(一名弗迦沙王經)
七事經一卷
鹹水喻經一卷

右二十六經並是中阿含別品異譯。

七處三觀經二卷(或一卷)　後漢世安世高譯
九橫經一卷　後漢世安世高譯
八正道經一卷　後漢世安世高譯
五陰譬喻經一卷(一名水沫所漂經)　後漢世安世高譯
轉法輪經一卷　後漢世安世高譯
聖法印經一卷　晉元康年竺法護譯
雜阿含經一卷
不自守意經一卷(一名自守經)
戒德香經一卷
比丘聽施經一卷(一名聽施比丘經)
馬有三相經一卷
馬有八態譬人經一卷(一名高有八弊惡態經)
比丘避惡名欲自殺經一卷
戒相應法經一卷
禪行三十七品經一卷

右十五經並是雜阿含別品異譯。

普法義經一卷(一名具法行經)　後漢世安世高譯
樓炭經六卷(是世記經或八卷)　晉世沙門法矩共法立譯
大般涅槃經二卷(是遊行經)　吳黃武年支謙譯
佛般泥洹經二卷(是遊行經)　晉世竺法護譯
大六向拜經一卷(一名威華長者六向拜經一名尸迦羅越六向拜經)　晉世竺法護譯
梵網六十二見經一卷(一名多增道章經)　後漢世安世高譯
十報法經二卷
寂志果經一卷
梵志阿跋經一卷(一名阿跋摩納經)
七佛父母姓字經一卷(一名婦人無延請佛經)
梵志頗羅延問種尊經一卷

右十一經並是長阿含別品異譯。

賢聖集傳(賢聖所撰翻譯有原)

　合三十一部一百六十四卷

摩訶般若波羅密經抄五卷(一名須菩提品一名長安品經)　前秦建元年沙門曇摩蜱共竺佛念譯
六度集八卷　吳世康僧會譯
菩薩本緣集四卷(僧伽斯那撰)　吳世支謙等譯
僧伽羅剎集三卷　前秦世沙門曇摩難提譯
孛經抄集一卷　吳黃武年支謙譯
思惟經一卷(一名思惟要略)　後漢世安世高譯
佛醫經抄一卷　吳世竺律炎共支謙譯
分別業報略集一卷(大勇菩薩撰)　宋元嘉年求那跋摩譯
龍樹勸發諸王要偈一卷(一名為禪陀迦王說要偈)　宋世求那跋摩譯
雜譬喻經一卷　後秦世羅什出道略集
無明羅剎喻集三卷(或一卷)
雜譬經二卷(一名菩薩度人經)
雜呪集十卷(一名陀羅尼集或九卷)
佛本行集經六十卷　大隋開皇年崛多譯
撰集百緣經七卷　吳世支謙譯
百喻集四卷(僧伽斯那撰)　南齊永明十年求那毘地譯
舊雜譬喻經集二卷　吳世康僧會譯
法句喻集三卷(一名法句本末或五卷)　晉世沙門法炬共法立譯
法句經二卷　吳世支謙譯
四十二章經一卷　後漢永平年竺法蘭等譯
禪祕要法三卷　後秦弘始年羅什譯
禪法要解二卷　後秦世羅什譯
治禪病祕要一卷　北涼世安陽侯沮渠京聲譯
請賓頭盧法一卷　後漢世安世高譯
阿含口解十二因緣一卷　後漢世安世高譯
禪祕要四卷(一名禪法要或為三卷)　宋元嘉年沙門曇摩蜜多譯
阿毘曇五法行經一卷　後漢世安世高譯
賓頭盧為王說法經一卷
賓頭盧突羅闍為優陀延王說法經一卷
十二遊經一卷
佛本行讚經傳七卷　宋元嘉年寶雲譯
佛所行讚經傳五卷(一名馬鳴讚)　晉世寶雲譯
付法藏傳四卷(或六卷)　後魏世沙門吉迦夜共曇曜譯
迦葉集結經傳一卷(一名迦葉結經)　晉世竺法護譯
阿育王傳五卷(或七卷)　梁天監年僧迦婆羅於楊州譯
阿育太子壞目因緣一卷　前秦曇摩難提與竺佛念譯
馬鳴菩薩傳一卷　後秦世羅什譯
龍樹菩薩傳一卷　後秦世羅什譯
提婆菩薩傳一卷　後秦世羅什譯
婆藪槃豆傳一卷　陳世真諦譯
撰三藏及雜藏傳一卷　失譯人名

眾經目錄卷第二